<resources>
    <string name="app_name">About Me</string>
    <string name="name">Ebru Okumuş</string>
    <string name="bio">Both sides of the author’s family were remarkable. His maternal grandfather,
    William Shakespeare (26 Nisan 1564 (vaftiz) – 23 Nisan 1616), İngiliz şair, oyun yazarı ve oyuncu.
        Genellikle İngilizce dilinin en büyük yazarı ve dünyanın en iyi dram oyunu yazarı olarak anılır.
        İngiltere\'nin ulusal şairi ve "Avon'un Ozanı" olarak da bilinir.[2] Günümüze ulaşan eserleri, bazı
        ortaklaşa yazılanlarla birlikte 38 oyun, 154 sone, iki uzun öykü şiir ve birkaç kaynağı belirsiz şiirden oluşur.
        Oyunları bütün önemli dillere çevrildi ve diğer bütün oyun yazarlarından daha çok sergilendi.

    Shakespeare, Stratford-upon-Avon\'da doğdu ve büyüdü. 18 yaşında Anne Hathaway ile evlendi ve üç çocuğu oldu:
        Susanna ve ikizler Hamnet ile Judith. 1585 ile 1592 arası, Londra\'da bir oyuncu, yazar ve Lord Chamberlain\'s Men
        (sonraki adı King\'s Men) adında bir tiyatro şirketinin sahibi olarak başarılı bir kariyere başladı. Ölmeden 3 yıl
        önce 1613\'te, 49 yaşındayken Stratford\'da emekli olarak görüldü. Shakespeare\'in kişisel yaşamına üzerine bazı kayıtlar
        günümüze ulaşmıştır. Görünüşü, cinsel yönelimi, dinî inançları ve başkaları tarafından yazılıp ona atfedilen eserler
        olup olmadığı üzerine önemli tahminler yürütülmüştür.[4]

    Shakespeare, bilinen eserlerinin çoğunu 1589 ile 1613 yılları arasında üretti.[5] İlk oyunları çoğunlukla komedi ve
        tarihseldi, bu türlerle 16. yüzyıl sonunda kültür ve sanatın tepesine yükseldi. Daha sonra 1608\'e kadar trajedilere
        yöneldi, İngilizcenin en iyi ürünlerinden bazıları sayılan Hamlet, Kral Lear, Othello ve Macbeth\'i bu dönemde yazdı.
        Son aşamasında, dram olarak da bilinen trajikomedilerini yazdı ve diğer oyun yazarlarıyla iş birliği yaptı.

 Oyunlarının birçoğu yasamı boyunca değişik nitelikte ve doğrulukta basında yayımlandı. 1623\'te, Shakespeare\'in iki
        arkadaşı ve oyuncu dostu John Heminges ve Henry Condell, şimdi Shakespeare\'in olduğu bilinen iki eser dışındaki
        tüm dramatik eserlerini içeren bir derleme baskıyı, Birinci Folyo\'yu yayımladı. Önsözü Ben Jonson\'ın bir şiiriydi,
        şiirde ileri görüşlülükle Shakespeare için "bir döneme değil, tüm zamanlara ait" denilmişti.[6]


    </string>
    <string name="what_is_your_nickname">What is your Nickname?</string>
    <string name="done">Done</string>
</resources>